---
date: 2016-10-06T10:30:00+08:00
lastmod: 2018-04-01T14:39:06+08:00
tags:
- 作文
- 随笔
- 高中
title: 纪念月考
---

一篇挺好玩的仿写作文~

<!--more-->

## 题目

仿写鲁迅的《记念刘和珍君》，一二三四节必须写，五六七任选其一。只能写月考，最好字数对应。

## 一

公元二零一六年九月二十九日，就是国立北京师范大学附属中学高一年级第一次月考那一天。我独在教室外徘徊，遇见小明，前来问我道：“同学可曾为这月考学了一点什么没有？”我说：“没有。”他就告诉我：“同学还是学一点吧，这次月考与分层有关，意义重大。”

这是我知道的，凡我所经历的考试，大概是因为语文成绩太差之故吧，分数一向就甚为寥落，然而在基础这样差的情况下，毅然决定帮我补语文的就是他。我也早觉得有学一点东西的必要了，这虽然马上就要考试了，但在自己，却大抵只能如此而已。倘使我能够相信真有所谓“发挥失常”，那自然可以得到更大的安慰，——但是，现在，却只能如此而已。

可是我实在无习可学。我只觉得所学的并非语文。快要不及格的语文，洋溢在我的周围，使我艰于呼吸视听，哪里还能有什么言语？长歌当哭，是必须在痛定之后的。而此后几个所谓优势科目的可怜分数，尤使我觉得悲哀。我已经出离愤怒了。我将深味这人间的浓黑的悲凉；以我的最大哀痛显示于人间，使它们快意于我的苦痛，就将这作为没考好的菲薄的祭品，奉献于老师的桌前。

## 二

真的猛士，敢于直面微漠的分数，敢于正视惨淡的排名，这是怎样的哀痛者和幸福者？然而造化又常常为庸人设计，以时间的流驶，来完成学习，仅使留下写满的厚本和用完的笔芯。在这写满的厚本和用完的笔芯中，有给人暂得娱乐，维持着这应试教育的世界。我不知道这样的世界何时是一个尽头！

我们还在这样的世界中学习，我也早觉得有写一些东西的必要了。离九月二十九日也已有一星期，作业的魔咒快要降临了吧，我正有写一些东西的必要了。

## 三

在我经历的所有考试之中，这是最差的一次。最差云者，我向来这样想，这样说，现在却觉得有些犹豫了，我应该对它奉献我的悲哀与歉疚。它不是“幻想着未来的我”的成绩，是为了“征服”我的一个大大的陷阱。

成绩单第一次为我所见，是在二十九日傍晚考完刚回家的时候，有个学生上网查了月考成绩。但是我不知道，直到后来，也许已经都查完分数了，互相询问之后了，才有人在网上告诉我说：网上可以查成绩。其实我才能将我的姓名和名次联系起来，心里颇不宁静。我当时想，能够不为分数所屈，在市重点的实验班的学生，无论如何，总该是心理素质好点的。但成绩还是冷酷的，样子很狰狞。待到打开电脑，进入学校官网之后，我才开始看我的成绩。但也许受打击的次数多了，也便始终微笑着，态度很麻木。直到老师发下试卷，学生们看着分数，或喜或悲或无奈的时候，我才有点虑及父母的期望，差点黯然泪下，此后似乎就忘记。总之，在我的记忆中，这一次是最差了。

## 四

我在三十日中午，才知道分班结果已经出了。下午便得到噩耗，说还有成吨作业，全班哀鸣，而我当时即在哀鸣者之列。但我对于那个消息，竟至于颇为怀疑。我向来是不惮以最厌恶的眼光去看待作业的，然而我还不料，也不信各科老师竟到这地步。虽然我们成绩一直不太好，但为何不然我们好好休息休息呢？

然而即日证明是事实了，作证的便是那无数厚厚的大本。还有一叠，是语文作文。而且又证明着这不但是非常多，甚至写不完，因为书包里还有没补的作业。

但老师们就有令，说这些写得完！

但接着就有流言，说周末还要补课。

惨象，已使我目不忍视了；流言，尤使我耳不忍闻。我还有什么话可说呢？我懂得美好假期之所以凭空消失的缘由了。作业呵，作业呵！不在作业中爆发，就在作业中回家。

## 六

时间永是流驶，学校依旧太平，几吨有限的作业，在中国是不算什么的，至多，不过供在学校的闲人以饭后的谈资，或者给有我们的老师作“补课”的缘由。至于此外的深的意义，我总觉得是浪费时间，因为这实在不是我想写的。教育改革的历史，正如煤的形成，当时用大量的木材，结果却只是一小块，但作业是不在其中的，更不用说高考。

然而既然到这地步了，当然要更努力。至少，也应该不辜负老师，同学，家人。纵使时光流驶，努力学习，也会在微漠的悲哀中永存微笑的和蔼的旧影。有位长者说过：“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之。”为了国家和未来，努力学习吧。

十月六日。

![鲁迅](https://t.halu.lu/t/103/fhdwebp)

